請大家以後改口叫藍絲/建制做少數派

首先睇下沉默螺旋理論先copy from wiki

沉默的螺旋（英語：spiral of silence）是一個政治學和大眾傳播理論。主要概念是：如果人們覺得自己的觀點是公眾中的少數派，他們將不願意傳播自己的看法；而如果他們覺得自己的看法與多數人一致，他們會勇敢的說出來。而且媒體通常會關注多數派的觀點，輕視少數派的觀點。於是少數派的聲音越來越小，多數派的聲音越來越大，形成一種螺旋式上升的模式。
沉默螺旋模式中呈現出民意動力的來源在於人類有害怕孤立的弱點，但光害怕孤立不至於影響民意的形成，主要是當個人覺察到自己對某論題的意見與環境中的強勢意見一致（或不一致時），害怕孤立這個變項才會產生作用。
從心理學的範疇來看，社會中的強勢意見越來越強，甚至比實際情形還強，弱勢意見越來越弱，甚至比實際情形還弱，這種動力運作的過程成螺旋狀。
從大眾傳播學的觀點來看，人們通常會以為大眾傳播媒介上呈現的意見就代表了多數人的想法。

咁改口有咩好處，區選結束之後有一部份既藍絲開始意識到自己先係社會中既少數，只要改口叫佢地做少數派，默移默化咁改變佢地既思想，令佢地覺得係社會上係被孤立，減少傳播自己的睇法。簡單啲講就係圍爐既人少左，唔可以從身邊既人到獲得認同感，降低佢地既聲音。

而另一個好處就係令民意更加黃

達克效應（英語：Dunning-Kruger effect），是一種認知偏差，能力欠缺的人有一種虛幻的自我優越感，錯誤地認為自己比真實情況更加優秀。簡言之即：庸人容易因欠缺自知之明而自我膨脹。

1. 當人未踏足該領域時, 不會感到自信
2. 當人開始開始涉足該領域，因眼界和見識的局限，導致自我膨脹，慢慢登上「愚昧之峰」
3. 隨著見識增加，人會發現天外有天，大大打擊自信心，令人到達「絕望之谷」
4. 最後見識日積月累，助人走出「絕望之谷」，自信重新提升至和見識合比例的水平

依家藍絲就係由愚昧之峰可以向下跌，佢地應該會去諗點樣輸得咁慘，係咪自己真係被人洗腦。係依個時間孤立會令佢地去追尋真相，而連儂牆就係令佢地見識增加，慢慢將知識爬返上合比例水平。

帶返個頭盔先，以上係理想情況，你地都知啲藍絲幾無腦啦

1/5

2/5

3/5

4/5

5/5

唔好意思 阻一阻大家時間

希望手足可以幫下家長車無言感激

親共派

親共會令佢地覺得自己同13億人connect，唔可以造成孤立效果

E家我地變左建制
佢地只係少數反對派咋

少數派